林鄭強積金「放水」 商界高球場軟化

2019年01月01日

林鄭強積金「放水」
商界高球場軟化

林鄭月娥

【拆局】

土地供應專責小組向特首提交終極報告，建議局部收回極具爭議的粉嶺高球場用地。有分析指若高球場原封不動，政治上說不過去，但按民意全面收回，則與商界對着幹，小組建議局部收回便兩全其美，正中林鄭下懷。有指林鄭過去一年向商界「放水」，包括花公帑補貼取消強積金對沖、又在14周產假中提出額外補貼等，與工商界營造良好氣氛，料在議會及民意雙線支持下，局部收回勢在必行。

相關新聞：林鄭凌駕小組 黃遠輝變「周永新第二」

局部收回發展

林鄭政府過去一年提出多項政策照顧商界利益，不少議員反對用公帑泵水填補商界額外開支，在林鄭放水兼收回方案「減辣」下，一直反對的工商界態度似軟化。自由黨黨魁鍾國斌接受《蘋果》查詢時指，小組建議收回部份高球場能平衡要求收回土地及重視高球發展人士的意見，該黨覺得可接受；又形容目前方案理想，指小組建議保留2.5個完整球場，建議收回的八個高球洞僅供泊車，相信對球場未來舉行比賽影響不大。但他不認同政府在其他地方放水而令商界開綠燈，強調在取消強積金對沖及延長產假問題上，商界影響嚴重。

觀乎立法會各大政黨取態，主流泛民包括民主黨、公民黨、工黨、街工、人民力量和新民主同盟都支持收回高球場，而建制工聯會、勞聯及自由黨也支持收回，在議會有超半數議員支持。據知政府或要就民政事務局的私人遊樂場契約檢討結果出爐之際，才一併處理高球場去留。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
民意打沉開發郊園 填水塘

林鄭凌駕小組 黃遠輝變「周永新第二」
遠水不能救近火 短中期缺500公頃 唔敢掂丁地
硬銷公私營合作發展農地
民意打沉開發郊園 填水塘
土地小組推「關鍵」方案：填海1,000公頃港大研究：九成意見反對東大嶼計劃

點解話收回高球場淨係得D有錢佬響度嘈?
究竟個高球場有無用黎搞國際比賽?有無用黎培訓香港運動員?

咪撚掂個高爾夫球場
咪撚跨欄入黎，屌你唔係劉翔